﻿국보 17호 무량수전 앞 석등, 국보 18호 무량수전, 국보 19호 조사당, 국보 46호 조사당 벽화 등 경북 영주시 부석사에는 역사적 가치가 높은 문화재가 많다.
당나라로 유학을 가 스승인 지엄의 가르침을 받고 고국에 돌아온 의상대사는 676년 왕명을 받들어 부석사를 세우고 새로운 종파를 열었다.
스승을 뛰어넘어 진전된 사상 체계를 확립한 의상대사가 개창한 불교 종파는 무엇일까?
